# Frequently Asked Questions

## Installation

### Q: How long does installation take?
A: First-time setup takes 10-15 minutes. Subsequent launches are instant.

### Q: Can I install without sudo?
A: No, some system packages require sudo. The installer will ask when needed.

### Q: Will this interfere with my existing Python?
A: No! Everything is isolated in `~/.astro/`. Your system Python is untouched.

## Usage

### Q: How do I uninstall?
A: Run `astro uninstall` - it removes everything cleanly.

### Q: Can I have multiple profiles?
A: Not yet, but it's planned for a future release.

### Q: Does this work on Raspberry Pi?
A: It should work on ARM64 Ubuntu, but isn't officially tested yet.

## Troubleshooting

### Q: TOPCAT won't launch
A: See our [TOPCAT Troubleshooting Guide](TROUBLESHOOTING.md) for Wayland-specific issues.

### Q: Jupyter Lab won't start
A: Run `astro doctor` to diagnose. Usually fixed by `astro repair`.

### Q: How do I update?
A: Run `astro update` to update Python packages.

## Advanced

### Q: Where is everything installed?
A: `~/.astro/` - all files are in your home directory.

### Q: Can I customize the installation?
A: Yes! The `astro` script is fully customizable.

### Q: How do I contribute?
A: See [CONTRIBUTING.md](../CONTRIBUTING.md) for guidelines.
